# Introduction to git with a gitlab After-flavor
## Άσκηση 1η - To-Do List

Περίληψη: Σε αυτή την άσκηση θα κάνουμε το πρώτο μας repository!

1. Δημιουργούμε ένα φάκελο με το όνομα του project μας (πχ ex1) και μπαίνουμε σε αυτόν
2. Ανοίγουμε το τερματικό και εκτελούμε την εντολή `git init`
3. Δημιουργούμε ένα αρχείο μέσα στο φάκελο (πχ todolist.txt)
4. Γράφουμε 1-3 σειρές με to-dos (πχ καθάρισμα δωματίου, ντουζ, πτυχιακή)
5. Στο terminal πάμε και γράφουμε `git status` για να δούμε το αρχείο που έχουμε αλλάξει
6. Στη συνέχεια γράφουμε `git add todolist.txt` ή `git add .` για να βάλουμε το αρχείο στο staging state
7. Στο terminal γράφουμε την εντολή `git status` για να δούμε τη κατάσταση του project μας
8. Γραφουμε την εντολή `git commit -m "morning to-dos"` για να δηλώσουμε τις αλλαγές του αρχείου στο local repository μας.
10. Αλλάζουμε το τελευταίο task
11. Γράφουμε την εντολή `git diff` για να δούμε τις αλλαγές του αρχείου (staging με working)
12. Με την εντολή `git log` βλέπουμε όλα τα commits που κάναμε
13. Για να επιστρέψουμε στο σημείο χωρίς τις αλλαγές μας από το working stage γράφουμε την εντολή `git checkout -- .`
14. Σβήνουμε από το αρχείο ένα task και κάνουμε stage την αλλαγή μας
15. Θέλοντας όμως να επιστρέψουμε στη προηγούμε κατάστασή μας χωρίς να κάνουμε commit, εκτελούμε την εντολή `git reset`
16. Επιστρέφουμε στο αρχικό μας πλάνο με `git checkout -- .`
